![](/images/2018-09-15/01.jpg)

![](/images/2018-09-15/02.jpg)

![](/images/2018-09-15/03.jpg)

![](/images/2018-09-15/04.jpg)

これらの写真（利用案内）読みましたか？質問します。

#. **山田さんは金曜日の夜11時半に銭湯に行きました。お風呂だけ入りたいです。料金はいくらですか？**

   800円です。

#. **山田さんはお風呂だけに入ろうと思っていましたが、やっぱりここで泊まることにしました。いくら、払わなければいけませんか？**

   4800円です。

#. **山田さんはバスタオルと館内着をレンタルしました。レンタル料金はいくらですか。**

   520円です。

#. **山田さんはレンタルしたバスタオルをなくしてしまいました。いくら払わなければいけませんか。**

   返却後、紛失等の場合においても再度、レンタル料金を頂戴致します。

   返却後＝返した後 <br>
   紛失等＝なくしたなど <br>
   再度＝もう一度 <br>
   レンタル料金＝借りるための料金 <br>
   頂戴致します＝ちょうだいいたします＝もらいます <br>

   もしなくしたら、もう一度、同じレンタル料金を払わなければいけません。この場合
   はバスタオルをなくしたので、１５０円払わなければいけません。

   バスタオル（150円）+館内着（370円）+バスタオルをなくしたから（150円）＝合計670円　使いました。

#. **山田さんの友達、田中さんが夜中の2時に銭湯に来ました。お風呂だけに入ります。バスタオルも借りたいです。合計金額いくらですか。**
   
   1250円です。


